\section{Реализация средств аудита изменений}

Аудит изменений производится при помощи механизма событий. Для каждой операции над данными, предусмотренными в рамках приложения, определяется событие. Класс \texttt{SystemLog} определяет набор функций, подписывающихся на упомянутые ранее события и заносит в таблицу \texttt{SystemLogRecords} данные об этом событии с указанием времени происшествия.

Дополнительно определяется набор инспекций --- функций, реагирующих на события записи в лог. По лог-записи производится анализ происшедшего события и предпринимаются те или иные действия: например, производится сигнализирование о появлении семантического вируса в системе.